中華民國食藥局證實乾蒸口罩有效！

電鍋乾蒸口罩復活術有效 論文作者：要珍惜防疫物資

賴全裕與團隊曾針對N95口罩進行消毒滅菌研究，發現利用加70%酒精、漂白水、高壓滅菌及電鍋乾蒸，均能有效滅菌；其中電鍋乾蒸口罩3分鐘後，殺菌率可達99.7%，且口罩的過濾品質下降幅度最小，約下降10%，其餘泡酒精及漂白水10分鐘後，過濾品質甚至會下降70%到80%；研究更在2018年發表在國際期刊Indoor Air。

怪錯元秋了

用完酒精漂白水 纖維都那爛

n95 黎wor

琴日Stanford都出咗篇，俾連登仔插到飛起

口罩最重要係靜電層 蒸完仲有用?

之前睇，淨係人幾小時内噴出呢既濕度，足以令第二層（靜電層）效能減少。效能有幾種，重要係防virus既能力

佢地有個電磁口罩翻新機

元秋:n95口罩唔係口罩？ 我都講過口罩可以蒸，但無人信

係N95呀

有咩問題

N95唔係口罩

乾蒸呀

N95 係respirator

想問個㷛以後仲用唔用嚟煮餸？

N95隻質地都唔同一般外科口罩 無得咁樣比

邊個比

乾蒸呀8婆